周日起禁多於四人在公眾地方聚集 警方有權驅散

【Now新聞台】本港周日起禁止多於四人在公眾地方聚集，為期十四天，有十二項情況獲豁免，包括共住的同一戶人可以聚集，但掃墓不獲豁免，當局說授權人員包括警察會驅散違反規定的人群。

政府最先在周六凌晨十二時許，在社交網站公布十二個獲豁免可多於四人公眾地方聚集情況，其中一項是「同一住戶單位內生活的人」，其後被修改成「共住的同一戶人所進行的群組聚集」，換言之只要是同住，即使多於四人，可不受限制在公眾地方聚集。

另一項「喪禮、祭祀先人」，其後亦被修改成「為哀悼尚未入土或火化先人的祭祀或儀式」，即是說清明節掃墓不獲豁免，除非本身是同住，才可多於四人一起拜山。

有市民在措施生效前拜祭先人，說理解新的限制。

其他獲豁免的情況，包括乘搭交通工具、執行政府職能、履行法定責任、在工作地點工作、醫院或醫護服務、司法機構進行法律程序、立法會或區議會的程序、不多於20人的婚禮、團體履行法定職責以及健康衞生講座。

有補習社聯盟原定周日舉行記者會，講述業界苦況，由於屬民間性質不獲豁免，聯盟決定取消記者會。

政府說如果授權人員發現有多於四人在公眾地方聚集，會作出驅散。

他指這些聚集的參與者組織者及場地營運者都可以被檢控，最高可被罰25000元以及監禁六個月。

醉翁之意不在酒

831

黑警

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

周街都係人
巴士，地鐵都係人群
但唔比人聚集

點解工作可以豁免 病毒會自動過濾工作緊既人嫁死林奠同特衰正苦 屌你老母

返工死冇所謂
因為係我死你死唔係偽政府官員死

咁娛樂咪一樣 我地又唔係同佢地聚埋一堆 根本有心勞役人

如果一班人去緊另一間公司present點計
eg 老闆+manager+前線同事x2+秘書

屌你老味3個人就非法集結啦，更何況4個人

香港北韓化

屌，咪又係要返工

btw
[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

等過馬路都多過4個人啦

鬆過德國

入左公司就有抗體

公共交通工具不在此限

比權黑警四圍屈鳩人同打鳩人？

根本應該要停工停市
香港奴隸制

如果全民報警舉報督灰點睇？
我知大家實話冇人淨捉後生
但事實係想癱瘓佢嘅報警熱線
又可以突出政府係屎忽痕冇野搵野黎搞
中立撚都照搞，拖埋佢地落水屌政府

圍村大把

純粹係先實體23條